# ZINSDlb1

## Цель

1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями
2. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Средство виртуализации Virtualbox
2. ОC Linux  
3. Docker
4. Linux Shell

## ️Путь решения задачи

1. Создать файлы Dockerfile и скрипт(в данном случае tempscript.sh);
2. Собрать контейнер из полученных файлов
3. Проверить правильность выполнения работы.

## Содержание ЛР

### Шаг 1
В директории для работы создаем два файла: Dockerfile и tempscript.sh
Содержимое файла Dockerfile
1. FROM ubuntu
2. ADD ./tempscript.sh .
3. RUN ["chmod", "+x", "tempscript.sh"]
4. CMD ["./tempscript.sh"]

Содержимое файла tempscript.sh
1. `#!/bin/bash`
2. cat /var/log/bootstrap.log'

### Шаг 2
Предоставляем доступ с помощью команды chmod +x в инструкции RUN, делая файл tempscript.sh исполняемым

### Шаг 3
С помощью команды `docker build -t darkne5s/zinsdlb1` собираем контейнер.
![](img/scr1.png)

После сборки запускаем контейнер.
`docker run darkne5s/zinsdlb1`
![](img/src2.png)

## ️Оценка результата
В результате выполнения получаем следующий вывод информации из /var/log/bootstrap.log, указанного в скрипте tempscript.h

## ️Вывод 
В данной работе мы получили навыки работы с Docker, используя ОС linux.
